會唔會有人搞一個「港鐵員工聘請承諾」，高薪聘請現職港鐵員工？

香港人唔敢罷工
係因為怕得罪公司，怕冇得升職，怕炒魷，怕唔能夠養妻活兒，除非工會搞罷工，唔係嘅話，最多咪集體請幾日病假，然後繼續返工。

有幾多人有勇氣係冇工會support嘅情況下敢持續罷工？就算有，又有幾多個人肯咁做？數量足唔足以對政府構成壓力？

———————

「港鐵員工聘請承諾」大意係指，開一間公司，承諾以一個比現時港鐵職員更高嘅薪金待遇，聘請現職港鐵員工，尤其係車長等關鍵職位嘅人員。

唔一定要係開新嘅公司。聘請港鐵員工嘅公司，可以係係連登卧虎藏龍、本身有開公司嘅巴絲，或者以眾籌方式出糧，開一間新公司請佢地，公司業務仲可以賤價賣下行山裝備，地盤安全裝備之類。

實踐上，該公司唔一定真係要搶哂d港鐵專才過黎，而係承諾如果有人因為不合作運動而比人炒，公司一定會聘請你，唔需要擔心就業前途。

我覺得200萬香港和理非，一人出幾蚊，好難養唔起幾百人

公司可以安排實質工作比佢地，可以真係同公司業務有關嘅工作。如果係眾籌公司，安排比佢地嘅職務可能係同抗爭運動有關嘅工作，或者安排唔想被點相嘅人做社區義工。

咁港鐵又請一班人代替佢地咁點？

首先，換班底一定要時間，交接一定會混亂。大規模嘅不合作運動同辭職，到時已經影響左港鐵運作一段時間。況且，當港鐵請完新嘅職員，果班職員就已經合乎「港鐵員工聘請承諾」嘅申請資格，佢哋又可以遞信另謀高就。仲有，當港鐵真係唔夠人要請人，一班人一齊大量寄cv去申請，返工果日都可以話唔舒服要請假。佢根本唔知邊堆求職者係玩野，又有邊幾個係認真。

（本人唔希望有人真係咁做，但我預計有機會會發生咁嘅事。不過，當運動變成和平理性非暴力嘅運動，而唔係街頭暴力衝突，咁一般市民同盡忠職守嘅警察都可以平平安安了！）

反暴力！希望社會安定，天𧙗香港。

唔係有巴打搞近個網購平台咩

推! 8月5罷工!!!!!

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

咩平台呀，做咩架

你搵下POST 200萬人網購平台之類 今朝先見到

係都請前線先

前線就一定啦
港鐵專才都好重要

港鐵人工就唔係好高，但係個穩定同安全度就好高，你比唔比到人？
宜家d 員工18歲入去係可以做到60歲退休

佢地有咩待遇？

本土公司

推

咩工可以岩班車長做
又要夠hea
又唔洗ot

香港講咩承諾
請人一世 醫療保險退休金點計

另外 佢都可能只係一個為錢罷工既人
無特別技能
用高薪請一班咁既人
人地當你傻仔

200萬人比錢應該ok夠養？
而且唔一定要真係搶人，只係比個保障想罷工又不敢罷嘅人

點知你係咪今個月請我 下個月炒我
邊個同你駁

最緊要係港鐵員工團結一齊罷工!
人數多既話港鐵少自然就唔敢對罷工既人做D乜
但係少既就唔擔保喇。
有呢個方法叫做定D，
但係希望用唔著啦

問題係
無啦啦做咩200萬人去養人

睇你心態點面對，你覺得係比舊錢去支持成個罷工個運動重要，定係重點放係蝕左舊錢請左班為錢嘅人。推動全民罷工重要，定係便宜左班人重要，睇你點睇。而且班人請完唔係唔洗做野，一樣要工作，只係人工要比港鐵高。

係呀
依個承諾只係一個保障
本身唔夠人有心罷工嘅，都係作用唔大
但有人想罷嘅，依個保障可以推一把
唔止係要罷一兩日工，而係要support一個更長久嘅運動

郭家麒: 暴力既源頭係林鄭政府，造成今日既亂局係有中央政府包庇林鄭同警隊 | LIHKG

你試下做pway呀 安全？

工傷有錢賠架。同埋我講緊係job security 唔係safety